【美國國寶電影】黑夜之神、史力加、拆彈雄心、發條橙、油脂、喜福會等25部電影納入2020國會圖書館永久保護

係美國，每年國家電影保護局（National Film Preservation Board）都會更新國家級歷史保護電影，係國會圖書館裡作永久保護呢d文化歷史遺產。每一位美國人民可以在國會圖書館官網提名有文化代表性，有歷史認受性或美學價值的美國電影，然後美國電影保護局會從大眾提名的電影中選出 25 部，納入國家電影註冊處（National Film Registry）。

Here is the complete list of the 25 movies chosen for the National Film Registry:

1. “Suspense” (1913)

2. “Kid Auto Races at Venice” (1914)

3. “Bread" (1918)

4. “The Battle of the Century” (1927)

5. “With Car and Camera Around the World” (1929)

6. “Cabin in the Sky” (1943)

7. “Outrage” (1950)

8. “The Man With the Golden Arm” (1955)

9. “Lilies of the Field” (1963)

10. “A Clockwork Orange” (1971)

11. “Sweet Sweetback’s Baadasssss Song” (1971)

12. “Wattstax” (1973)

13. “Grease” (1978)

14. “The Blues Brothers” (1980)

15. “Losing Ground” (1982)

16. “Illusions” (1982)

17. “The Joy Luck Club” (1993)

18. “The Devil Never Sleeps” (1994)

19. “Buena Vista Social Club” (1999)

20. “The Ground” (1993-2001)

21. “Shrek” (2001)

22. “Mauna Kea: Temple Under Siege” (2006)

23. “The Hurt Locker” (2008)

24. “The Dark Knight” (2008)

25. “Freedom Riders” (2010)